基本利率下調至0.86厘

2020年3月16日
金融管理局今日宣布，基本利率下調至0.86厘，即時生效。
金管局因應美國3月15日調低聯邦基金利率的目標區間100基點，根據預設公式作出有關調整。
基本利率是用作計算經貼現窗進行回購交易時適用之貼現率的基礎利率，目前定於美國聯邦基金利率目標區間下限加50基點，或隔夜及一個月香港銀行同業拆息五天移動平均數的平均值，以較高者為準。
當前美國聯邦基金利率目標區間的下限加50基點是0.5%，而隔夜及1個月香港銀行同業拆息五天移動平均數的平均值是0.86%，因此根據預設公式，基本利率設定於0.86%。